演唱會取消+逮捕歌手！俄國不禁「說唱音樂」 普丁：我們要控制它！

▲俄羅斯總統普丁。（圖／路透社）
國際中心／綜合報導
俄羅斯各地近日多場演唱會被取消，一名流行音樂的說唱歌手赫斯基（Husky）更遭到俄國當局短暫逮捕，引起社會關注，特別是在年輕人族群。對此，俄羅斯總統普丁15日時表示，毒品是說唱樂的支柱之一，讓國家通往「墮落的途徑」，但是現在克林姆林宮該但任的角色，應該是讓說唱音樂在青年文化中發揮主導作用，而不是去禁止。
綜合外媒報導，普丁15日時，在一場與文化和藝術諮詢委員會的會議中提到，直接禁止說唱音樂這種嚴厲的措施，往往會適得其反，導致他們越來越受歡迎；如果不可能阻止某些事情發生，那就必須掌控它；如何做到這點、如何負責必領導其走向必要的方向，這是最重要的問題。普丁打算要求文化部長制定控制說唱音樂傳播的計畫。
俄國政府近來對當代音樂的鎮壓行動，讓人不禁想起蘇聯時代的禁令。說唱歌手赫斯基所發表的俄文歌中，有些歌曲內容是在批評政府，對此他稱他的音樂受到壓力，因為當局反對這些充滿冒犯意味的歌詞。
赫斯基日前在俄國南部城市克拉斯諾達爾（Krasnodar）的演唱會遭到取消，他試圖在一輛汽車的車頂上進行演出，更因如此遭到當局逮捕；而他在準備11月下旬的演出時，演唱會場地的管理人員還曾遭到俄國官員警告，因為他的行為被認定為「極端主義」。
俄羅斯國家廣播公司「今日俄羅斯」則是在推特上寫道，由於政府成員的介入，赫斯基被捕並且遭到判處12天的監禁，引起輿論譁然，導致他被提前釋放。普丁指出，說唱音樂的3大依賴支柱即是：性、毒品跟抗議活動，在所有的途徑當中，藥物是最令人擔憂的，它們的流行是國家退化的途徑之一；此外，說唱音樂也經常使用不良語言，這也是我們語言的一部分，只是分別在於如何去使用它。
▼影片取自YouTube，如遭刪除請見諒。

全國玩返古典樂

真心，俄佬紅歌高質

香港黃絲冇墨水寫唔出

游餵精剩係關心邊有可以卜野

見到黃絲懶左膠本土作廣東歌

是但一首俄國大媽歌都ko你